理大學生手機被胡椒球擊中申索$788 律政司以無聊為由申請剔除 不過被審裁官駁回

學生手機被毀索維修費 律政司申請剔除訴訟被拒

【東方日報】理工大學學生記者在前年11月11日在旺角採訪警方清場時，其手機疑被警員使用的胡椒球槍擊中而損毀，故向律政司司長申索788港元電話維修費用及訟費。案件今（21日）在小額錢債審裁處再訊。律政司以申索瑣碎無聊、無理纏擾為由，申請剔除申索。審裁官駁回該申請，律政司另需繳付申索人合共42.2港元的訟費，款項包括車資及影印費。

申索人為陳斐揚，被告人為律政司司長。律政司代表指，是次申索沒有合理訴訟因由或成功機會，又指警方就事件沒有謹慎責任，即使有也沒有違反。

針對警方有沒有合理需要使用胡椒球槍及有否合理方面，審裁官批評律政司在提出今次申請的文件，沒有向申索人說清楚相關法律原則，指「法庭識啫，但對方（申索人）唔識。律政司有成百個律師，點解唔寫清楚啲」。律政司承認有不足。

審裁官裁決時指，警員使用胡椒球槍是受到相關守則規限，認為需要負上謹慎責任，而警方有否違反相關指引，應留待日後在審訊中處理，而非現階段裁斷，加上申索人的申索並非沒有理據支持，故駁回剔除申請。(全文)

#20210121新聞

「針對警方有沒有合理需要使用胡椒球槍及有否合理方面，審裁官批評律政司在提出今次申請的文件，沒有向申索人說清楚相關法律原則，指「法庭識啫，但對方（申索人）唔識。律政司有成百個律師，點解唔寫清楚啲」。律政司承認有不足。」

百份報果然避重就輕，咩「沒有說清楚相關法律原則」

睇返蘋果，根本doj最濕鳩嘅點係話用武力冇謹慎責任同埋揸住公安條例46（3）同53就popo做咩都得，無視公安條例46（1）對武力嘅前設

雖則只係幾百蚊 但落到港共面真係值打一世飛機

最重要係顯示到啲狗違反指引